var questionDB = [
   {
     "letter": "A",
     "question": "Empieza por la A: Lugar de España dónde se han encontrado los fósiles humanos más antiguos",
     "answer": "atapuerca"
   },
   {
     "letter": "B",
     "question": "Empieza por la B: Regula la actividad de los órganos internos.",
     "answer": "bulbo raquídeo"

   },
   {
     "letter": "C",
     "question": "Empieza por la C: Especie de petanca que se practica en una pista de hielo.",
     "answer": "curling"

   },
   {
     "letter": "D",
     "question": "Empieza por la D: Conjunto de principios y normas que regulan las relaciones humanas.",
     "answer": "derecho"

   },
   {
     "letter": "E",
     "question": "Empieza por la E: Río más largo de España.",
     "answer": "ebro"

   },
   {
     "letter": "F",
     "question": "Empieza por la F: Fueron los fundadores de la ciudad de Cádiz.",
     "answer": "fenicios"

   },
   {
     "letter": "G",
     "question": "Empieza por la G: Nombre del Meridiano cero.",
     "answer": "greenwich"

   },
   {
     "letter": "H",
     "question": "Contiene la H: Pico más alto de la Península Ibérica.",
     "answer": "mulhacén"

   },
   {
     "letter": "I",
     "question": "Empieza por la I: País donde se inventó el fútbol.",
     "answer": "inglaterra"

   },
   {
     "letter": "J",
     "question": "Empieza por la J: Nombre del inventor de la máquina de vapor.",
     "answer": "james"
   },
   {
     "letter": "K",
     "question": "Empieza por la K: Medida de potencia de la energía eléctrica.",
     "answer": "kilovatio"

   },
   {
     "letter": "L",
     "question": "Empieza por la L: Nombre de los dos auxiliares que ayudan al árbitro de fútbol en bandas.",
     "answer": "linier"

   },
   {
     "letter": "M",
     "question": "Empieza por la M: Cordón formado por neuronas que discurren por el interior de la columna vertebral.",
     "answer": "médula espinal"

   },
   {
     "letter": "N",
     "question": "Empieza por la N: Comenzó en el 8000 AC con el inicio de la agricultura y la ganaderia.",
     "answer": "neolítico",

   },
   {
     "letter": "Ñ",
     "question": "Contiene la Ñ: Animal parecido al avestruz.",
     "answer": "ñandú"
   },
   {
     "letter": "O",
     "question": "Empieza por la O: Rio andaluz.",
     "answer": "odiel"

   },
   {
     "letter": "P",
     "question": "Empieza por la P: Apodo con que se conoció a la constitución de 1812.",
     "answer": "pepa"

   },
   {
     "letter": "Q",
     "question": "Empieza por la Q: Proteína fundamental para los vertebrados.",
     "answer": "queratina",

   },
   {
     "letter": "R",
     "question": "Empieza por la R: Pintor del Renacimiento Italiano.",
     "answer": "rafael"

   },
   {
     "letter": "S",
     "question": "Empieza por la S: Afluente del río Miño.",
     "answer": "sil"

   },
   {
     "letter": "T",
     "question": "Empieza por la T: Graham Bell lo inventó.",
     "answer": "teléfono"

   },
   {
     "letter": "U",
     "question": "Empieza por la U: Nombre que  dieron los romanos a las grandes ciudades.",
     "answer": "urbes"

   },
   {
     "letter": "V",
     "question": "Empieza por la V: Destacado pintor español.",
     "answer": "velázquez"

   },
   {
     "letter": "W",
     "question": "Empieza por la W: Descubrió la molécula de adn.",
     "answer": "watson"

   },
   {
     "letter": "X",
     "question": "Contiene la X: En Málaga, Cádiz y Sevilla destacó en el s.XIX este tipo de industrial.",
     "answer": "textil"
   },
   {
     "letter": "Y",
     "question": "Empieza por la Y: Hueso del oído medio.",
     "answer": "yunque"
   },
   {
     "letter": "Z",
     "question": "Empieza por la Z: Mercadillo tradicional de los árabes.",
     "answer": "zoco"
   }

  ];
